出席撐警集會 高永文：如獨立調查，警察會不敢執法

建制派今天總動員舉行支持政府及警察的「守護香港」集會，香港大學深圳醫院院長盧寵茂及前食衛局局長高永文到場站台發言，高永文稱十分擔心有人要求獨立調查，因這訴求正是使用暴力手段人士提出的，如這時候進行獨立調查，會發出錯誤信息，使到執法人員不敢執法。

點解“不能執法“？

行得正企得正怕咩畀人查

Hi auntie
職責黎喎 唔敢做就咪收人工啦

😂高醫生真心膠

驚差佬屈人比人見到？

光明正大 怕咩俾人查

一齊煮死佢

行得正企得企怕咩俾人查？

呢條友衰收尾，本身做官都冇咩出嚟鳩up，風頭火勢而家衝出嚟柒

返大陸啦！潮州等緊你

點解？話唔到人地嚴厲譴責示威者，讚到你班警賊天上有地下無呢？
你地自己都識講身冇屎唔怕人查唔怕送中啦

我都聽到呢句，只要你克制，跟足程序，有咩問題

高永文依條廢柴
仲敢出嚟講

姐係平時啲犯都係砌出黎 唔係真係捉到犯
仆你個街而家去返雷洛個陣咁

高永文點睇ICAC

係咪D執法 唔合法呀
咁驚做咩姐

豬隊友

以前細個真係好欣賞盧撚茂

大個先知佢 食裡扒外 玩權鬥 奶共狗

支持廢除監警會
監警會令警察唔敢執法

高永文解釋下唔該

高醫生直係身在曹營心在漢，唔小心講出左警察心聲

行得正企得正，怕咩被人查？

吓？執法唔係行得正企得正架咩？

行得正企得正，會怕俾人查

獨立調查醫生，醫生以後唔敢開刀下藥！
好彩你頂多係大夫，比埋個局長你，原來你腦殘！

曲線

跟足程序做 公義一定可以保護你
除非身有屎

嘩即係話平時D阿SIR執法係知法犯法啦
即係話佢地唔光明磊落啦

如不調查，警察將目無法紀，濫權打人，巿民投訴無門。

如果所有嘢都跟程序跟制度做，你驚咩嘢？喂，按制度死板做嘢你地公務員應該好在行㗎喇播

警察將重回呂樂貪腐年代，欺負巿民，巿民投訴無門，乜都講個信字? 但共產黨要人信得過先得架。

醫生醫死人都要調查啦，你可唔可以話調查醫生，以後無醫生做野?

受高等教育，呢d狗話都講得出，醫德有限

我信佢係真心膠

間接認左佢地打人

不敢執法，即係 本身犯緊法

有獨立查就唔敢執法，冇調查就亂咁執法

警察唔敢執法咪要炒囉。
調查醫生醫死人，以後無醫生敢醫人?
調查朗豪坊電梯事故，以後無電梯佬敢維修?
高永文你講野好唔合邏輯，而且已經大陸化。

身有屎?

間接承認警察現行"執法"有問題

行得正企得正怕咩人查

你地唔係話要法治架咩
可唔可以翻譯比外媒

行得正企得正驚咩被人查？

行得正企得正怕咩畀人查
自己答番先

行得正企得正驚條撚咩 屌

沙中線獨立調查以後無公司敢接工程，無工人肯開工，政府唔會再敢起基建

行得正企得正怕咩調查？
你冇位俾人入，人地點差都入你唔到

play by the book根本唔會有事
唔再制衡警權遲早出事
兩個垃圾醫生

貞婦晚年失節 潛水咪算囉 關佢鳩事咩

即係執法程序一直有問題？

調查啫，乜高永文講𨶙到好似行刑咁嘅？

哇 原來警察被獨立調查後會以後唔敢執法喎

豬隊友，不敢執法

乜警察咁撚廢 不如解散警隊重組

查嘅話就執法都唔敢
咁係咪要反省下到底「執法」合唔合法

咩人先會講得出呢句

直線話警察依家做緊違法既事？

警察如果跟住法律執法，如果無犯法，洗乜驚獨立調查

借個位貼吓，寫咗以下可以用黎FB whatsapp轉載的偽藍絲message，歡迎使用

1.已經迫到前線每次執法都擔驚受怕，面對不斷升級嘅武力，警員連委任證都唔敢帶，怕家人安危怕被起底。真係唔明點解唔肯成立獨立調查委員會，還前線清白，保障前線執法時的安全

促請政府別再罔顧前線警員安危
成立獨立調查委員會刻不容緩

2.
支持警察 嚴正執法
守護自己人 守護警隊的家人 守護香港
不願淪為高層的政治工具 不讓前線成為磨心
政治問題 政治解決
成立獨立調查小組 還前線清白

3.
盧偉聰圍警總嗰日你係邊到，點解唔落去同前線一齊面對而自己坐係房嘆冷氣？
派cid去沙田面對眾多示威者時你又係邊？前線受傷被咬斷手指時你又做緊咩？
次次送完伙記去死就出黎講兩句譴責，然後繼續由得d士威者將前線妖魔化。
夠啦，唔該你唔好再推前線做磨心做你嘅政治工具，咁就唔會有伙記比人打到咁，唔使你出黎譴責
成立獨立調查小組 還我前線清白，保障前線安全。

4.
支持警察 嚴正執法
守護自己人 守護警隊的家人 守護香港
民意就是不忍前線成為磨心
聽從用和平理性的聲音
成立獨立調查小組 還前線清白 刻不容緩

5.
守護香港 守護我城
不容忍亂黨影響香港經濟發展
堅守一國兩制 堅守法治精神
成立獨立調查小組 和平理性處理 刻不容緩

6.
撐，感動有咁多有心人冒風雨出黎守護香港
謝謝警隊守護我們 現在到我們守護你 幫警隊發聲
促請港府聆聽沉默的大多數的聲音 成立獨立調查委員會還前線清白，保障警隊及警隊家人的安全。

7
完全感受到警方的難處 要求改路線被批評為打壓
接受示威者申請的路線又要擔心前線安危
無論做甚麼講甚麼都被罵被誅心
問責的官員及特首把一件好事辦壞了
卻讓警隊來承擔這惡果
促請港府官員面對及承擔責任 成立獨立調查委員會
平息民憤 還前線清白，保障警隊及警隊家人的安全。

8.
明白年青人是愛香港 亦對現況感到不滿
我們接受和平理性非暴力的合法示威
堅守一國兩制 堅守香港的言論自由
但我們堅決反對暴力 反對針對警隊的種種行為
明白年青人對由監警會去調查今次事件感到不信任
所以我們支持成立獨立調查委員會 以法官為首 公平公正調查
這是我們最温柔的退讓 亦可以讓年輕人看清我們也同樣愛香港 看清我們的初心

9.
以經唔少報導話有資金撤離香港，劉xx嗰d超級富豪當然唔係等到今日，一早已經將資金分散各國。而家係講緊一般做生意嗰d中小生意人都撤資，佢地先唔理你黃絲藍絲，而係亂就無保障，亂就要撤。連新加坡金管局都勒令兩大銀行不可趁政局動盪搶奪香港財務生意 你諗吓有幾多人撤緊。仲唔拿拿聲成立獨立調查委員會平息民憤，挽救香港係法治社會嘅形象究竟想點？係咪想成個香港為林鄭一個陪葬？

屌你老母 高永文好心就出少句聲啦
你有返咁上下民望 都咁樣講野 真係抵你仆街

不公開，不透明政府。
門常關。

講完！

用下腦先講野啦，醫生

[沙盤推演] 大家有無諗過呢場抗爭既end game係點?

佢又真係講出真相喎

咁光明正大講 講清楚點解唔敢執法

曲線寸啲狗亂執法姐
唔通學生投訴老師 如獨立調查 老師會唔敢教書？
唔通病人投訴醫生 如獨立調查 醫生會唔敢醫人？

學生有監考老師在場會唔敢考試
揸車冇考官睇住會唔敢揸車

佢一向on9

唔係邊有沙士299條人命

睇錯左佢，根據佢咁講，有醫療事故，醫護人員都要受調查，作為醫生會唔會因為驚唔去救人呀？

正仆街！

係咪即係講差佬成日唔覺意會重手左/做錯野呀

on9. 跟足條例怕什麼

一直以為得罪犯先怕被人調查
呢刻先知道警察都怕被人調查

係囉，行得正企得正

行得正企得正怕咩比人查？

[721]敵我分析, 後續戰略改變, 分工及改善建議

盧醫生 ，高醫生

執法 = 過份武力打人= 犯法

做醫生，咁無腦，盲撐

UP乜春? 點解會不敢執法? 差佬如果一早秉公辦理按法律執法, 根本冇人會針對佢哋!!! 家陣鬼拍後尾枕?

真係有權講野唔使負責架wor

公司版：
如果Audit會黎check野嘅，我會做唔到野lor

原來佢地每次執法都違反警例

屌, 禁錯正評

獨立調查係防止佢地濫權，唔係唔比佢執法，佢執法係合情合理合法，驚麥春呀

多謝高醫生撥火

警察查人就得，其他人查警察就唔得

行得正 企得正 怕咩比人查

真係痴撚線，究竟要幾大利益先可以泯滅良心講呢啲野

鬼拍後尾枕?

啊高醫生，依家唔進行咁你想幾時進行？
係咪林鄭下台之後啊？

到到做嘢都有獨立調查架啦，唔通醫生怕被調查就唔撚做手術咩？！

唔係你郁手先驚乜

倒米

若果警察真係依例執法
成立獨立調查根本唔會有影響
若果警察係濫用警權
成立獨立調查係阻嚇到警察濫用警權
高永文言下之意係話依家警察濫用緊警權

你見過有邊個藍屍係有腦既?

犯法咪唔敢執法囉on9

身有屎唔查得

叫佢執法呀，你估叫佢犯法咩

咩道理

高永文真識玩

自己有個醫委會係度醫醫相衞

就叫差佬都玩自己人查自己人

612開始講獨立調查啦 有冇理過啊？
個時個個任扑頭唔還手 有冇出聲啊？
唔好混淆視聽啦醫生

即係黨衛軍不受法律規管

讀咁多書唔會唔識分是非

純係為個人利益埋沒良心就真

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

執法人員不敢犯法定執法?

要調查外國勢力喎

行得正企得企呀嘛

咁嘅狗屎垃圾都講得出口 你行得正企得正成立獨立調查委員會根本冇影響

身有屎

驚執法人員冇得再暴力執法?

用返好人好姐理論。
好人好姐奉公職守，怕咩俾人查？

講到而家有執法咁

可否幫推呢個
【人命關天】721應該注意的幾點事項

唔知點解會諗起另一個醫生

拉撚晒班克警咪不能執法囉

高永文暗示獨立調查就會揭露警方的違法行為？

行得正有咩好5敢

暗示犯敢發驚俾人查？

即係身有屎

即係有逃犯條例就無人敢住係香港？
個邏輯係咪咁？

警犬因害怕承擔法律後果而反對成立獨立調查委員會

你不如直接啲啦 認警察係黑暗醜惡知法犯法

假如有個長期病患既人,搵你睇病,你係咪唔醫...

萬一死能左,家屬會投訴

咁唔好收人工囉
做錯野唔洗負責?

傻撚左？

醫生有獨立調查 => 醫生唔敢行醫？

點解既驚比人查啊
點解驚比人查

身有屎？

膠智深 膠永文 膠埋一群

佢啫係承認警察身有屎啫

真on 9

行得正企得正，依法辦事

點解會唔敢執法呀？

條撚樣而家咪係局長囉

On99屌你你行得正企得正洗閪驚人查咩屌你老母

奶共權貴 不多講啦 去地獄啦

高醫生有意指警察嘅執法根本唔見得光？

唔通警察會做犯法野？

垃圾 知法犯法

曲線話監警會唔撚會做野?

How to define 執法

呢條友心水清

警隊治港？你好似恐嚇全香港市民及政府，

如獨立調查，警察不敢犯法

什麼logic? 高醫生個腦係咪退化

醫生醫錯人會有後果停牌停賽，咁唔通醫生唔再醫人？

帶出左一個重點，警察做嘅嘢唔見得光

呢單點講都係死

講緊李國能？

行得正企得正怕咩比人查

鄭大班當年無屌錯佢

要執法一定要犯法？
咩叫程序？咩叫法律？
On9到嘔，呢條渣等天收

其實係：如獨立調查，犬隻會不敢濫權

不敢執法

根本歪理

呢啲係乜嘢暹邏？不嬲唔係話行得正，企得正，怕乜嘅咩？

請參考勞永樂收尾嗰幾年

其實佢講得啱，因為一向都唔跟指引做，但呢d手法一向對付開黑社會/爛仔，佢地唔會出聲，社會又默許，所以一直都相安無事

但現在用黎對付市民咪發覺出事，hang晒機，之前曾健超一案已睇倒反黑組做事手法，警署入面做乜就更加唔使講

警犬大撚曬?

誠招新玩家

[香城OL新職業]【符號爭奪戰】誠招幻象師! 黃絲係我地; 藍絲? 都係我地!

擺明身有屎

冇做錯怕咩俾人查?

冇犯法怕咩送中條例?
家下以彼之道,還施彼身咋,高畜

冇病ar maa?

有醫委會都搞到醫生唔敢醫生， 執埋佢啦

即係話克驚執法，一定係用暴力違法手段唔見得光啦？
高永文奶共奶到咁，佢條陳健康都唔會好得去邊

可以

高永文不撚嬲都係垃圾
沙士期間好似做到好好咁
但根本都唔係

仆街 學校有校規 仲番唔番學好

因這訴求正是使用暴力手段人士提出的

建制派都提倡無咩問題WO 你食屎架?ON99

講嘢有冇用吓個腦？
你合法啱例會告到你d咩？
你咁講即係都知驚犬過晒界啦

跟程序有咩好驚

有Icac 咪唔識做生意

即係佢地永遠都岩 唔可以話佢錯

咁醫生有獨立調查係咪唔敢做手術

即係高永文你條撚樣都知黑警過晒界啦

李國能係暴徒？

就係身有屎，唔想比人查囉

即係佢間接認同
警方執法嘅時候係有違反警察通例嘅一啲行為

跟程序執法
有晒律師團隊嘅黑社會可以喺香港橫行
到時唔使警察，有連登仔就夠
一定天下太平

——————「自推回覆」——————

犬濫權，根本係佢地嘅日常常態，並唔係一朝一夕嘅事
亦唔係所謂柒婆推佢地上檯嘅，所謂政治單一事件

極醜惡大叔有云：「香港差佬呢，就黑暗醜惡嘅」

我地唔會質疑警隊係咩咩亞洲最優秀嘅紀律部隊，更加唔會懷疑警隊日常確實有除暴安良，保衛香港成為安全城市
但學沈官講： 「They are well paid for it」

依d係佢地嘅Duty

警權無限大，警察投訴科係自己人，監警會係藍絲俱樂部，係紙老虎
加上無第三方有效嘅監察同壓力機構，有效嘅賞罰制度，
造就一班又班係鏡頭前無所畏懼，滿口歪理，但仍堅信自己係正義執法者嘅惡魔

因為佢地慣左

慣左「阿Sir做野唔洗你教」，慣左阿Sir玩犯都唔洗你教
落單嘅弟兄應該領教過唔少，阿Sir走灰色地帶，甚至因為off record，放肆違規對待被拘捕人士，我相信係每日每個警署嘅日常。近日員佐級協會有篇野就連疑犯，疑人嘅用詞都唔用，大概佢地日日返工都慣左無「無罪假定」依個正常concept

示威者係佢地眼中，只係一個又一個要對付嘅「犯」。律師丶警誡丶被拘捕者權利丶程序公義丶記者只係阻L住阿Sir做野嘅on 9野

我地唔會質疑警隊壓力大，工作面對好多挑戰，更加唔會懷疑香港警察係長期獻身very well paid嘅環境底下「服務市民」

但同時佢地都慣左，慣左成個風氣係「玩犯」無後果，即係佢幾乎唔擔心你可以「玩」返佢轉頭，或者玩犯會有咩手尾跟

舉個例子，你只要向一個警員吐口水，佢已經可以夠料做你上法庭，not joking 個門欖極低, 一個熟例嘅犬可以有一百種理由拘捕一個佢主觀覺得「玩野」嘅無辜市民，令一個學生哥同打工仔人間消失48小時

但如果你落單，被拘捕期間，無論對家點違反法例及警例，玩陰招，違規﹐甚至對你做成實質身體傷害，Sor9y，你要玩投訴﹐最後入到佢罪，個門欖極高

你估佔旺真係淨係得朱警司，佔中淨係得暗角七警依d魔警？
但最後入罪，投訴成立嘅有幾多？

藍絲會同你講，係外國d差佬一L早開槍早打死你，但佢無同你講，係外國過度使用暴力個犬唔俾人革扯都會停職調查，社會同制度會盡可能還受害者公義

反觀克警係依個制度下可以日日圍爐，以傷害者姿態同伙記講「你地無做錯！」，無人有歉意，個威權姿態高過柒婆十萬八千七，扑示威者嘅犬仲分分鐘隔幾年升官又發財

一方面真心希望今次俾人拉嘅兄弟，無條件釋放
俾人落案嘅兄弟，可以ONE BIND OVER或者打得甩

另一方面今次事過境遷後，我真心呼籲大家持續監察警權，爭取同時係正途立法及行政途徑約束警權

不要忘記今日流過嘅血，同死去嘅義士

警察執法係需要額外權力，但並唔係無上限無約束，可以任意躲係保護傘下拒絕面對市民，承擔後果。我地需要真普選，西方民主制度，因為依賴制度，比依賴任何一個人好，同樣地我地需要真監警體制，因為依賴制度，比相信有極大公權嘅警務團隊可以自我制約，來得更加可靠！

高永文暗喻

咁有醫管局係咪又令醫生唔敢醫人?

真係一句 行得正企得正怕咩俾人查就即刻收哂皮

合法既怕咩比人查

用醫生既角度去衡量警察？底能

鬼拍後尾枕

高醫生讀咁多書 冇理由冇讀過logic呢科喎 高醫生你係唔識定扮唔識呀 使唔使返大學重新讀過logic呀 講句野毫無因果關係同經唔起邏輯考證喎

乜撚野concept

依條粉皮記唔記得沙士害死死左幾多香港人

佢咁講一d都唔奇，因為醫護都最怕出事故時比人獨立調查

高醫生都係比支那控制住先會咁講
同十一哥一鳩樣

屌 真乜撚
當年查醫生，佢都支持獨立調查

//【神邏輯：Fact check高永文】2017年，高永文仍任食物及衛生局局長時，伊利沙伯醫院曾發生一宗開腦手術出錯事件（病人右腦瘤但開錯左腦），結果醫管局成立獨立調查委員會調查事件，高永文當時對獨立調查投以肯定一票。

如果按照高永文今天所説，成立獨立調查委員會，執法人員就不敢執法，咁當年成立獨立調查委員會查醫生，醫生是否就不敢做開腦手術？//

屌，醫委會嘅存在會唔會令醫生唔敢醫人？
On9無整限

On9無極限

條友係咪痴左線

你地班後生知唔知佢沙士直接害死幾多香港人幾多好既醫護人員

行得正企得正怕咩?

成立獨立調查，醫生會不敢行醫

行得正企得正怕咩獨立調查呀。
除非你身有屎啫

吞槍自殺！

咁咪唔好執囉屌

完全唔合邏輯

七警之後有冇不敢執法？

一班自私得益者，貪小利收錢與無腦㗎垃圾

咪理佢啦 大把尼d甘嘅人啦 佢明知自己講緊歪理 但都要講 因為佢要係香港生存得有位置 就係甘樣維持

全部廢話

咁係咪姐係曲線話而家濫權

真係唔明點解佢咁講，冇做過點解要驚點解會唔敢執法

高永文：中國香港醫療衛生學會會長及策略發展委員會委員及中醫中藥發展委員會主席、潮州市政協常委

明晒啦

點解SARS 佢冇份死

讀屎片呀, 乜野邏輯死垃圾高永文, 你依法辦事怕咩人獨立調查, 你咁講姐係唔怕警監會查啦, 姐係你知警監會係廢啦

消防員怕火

條友唔知收大陸幾多利益, 正人渣

即係間接指警犬平時以不合法方式去執法

有法律 黑社會會唔敢犯法嗎？

有錯就要認架啦
返歸啦高永文

好人好者怕乜野比人查

呢個口號好

如不獨立調查，香港市民不敢授權警察執法

唔犯法地執法咪得囉

好明顯曲線

痴撚柒線

對佢改觀

返深圳人民醫院做醫生把喇

醫生

如獨立調查黑社會，佢哋會不敢犯法？

有冇人有高永文條片 想俾藍絲親戚睇

高永文同湯十一轉建制轉得好突兀
應該有野比人揸住

曲到圓?

獨立調查就不敢執法
即係一直都做緊黑警啦

光明正大帶咩口罩

唔怪得問責制度廢咗

如果老師改薄學生會唔敢做功課

沙士果陣俾大班窒佢兩句
就喺度喊搏同情
由果陣開始已經唔鍾意佢

唔知icac 聽到會點

咁監警會，內部調查科個d可以摺埋啦

又話法治？

有冇人有高永文條片 想俾藍絲親戚睇
佢地話睇住直播無講過

條高畜牲重有咩說話好講

有監警會,ICAC,內部調查科喺度
警察唔能夠在有壓力環境下開工

倒轉黎講 就係冇問先敢俾人查 讀咁多書都咁on9

豬隊友
正常執法又點會不敢
除非..........一向手法有問題

丫理

吓？唔係成日話
行得正企得正 怕咩比人查架咩？